【貿易戰】陳家強：不相信中國捱不起來 稱關稅太高美國捱不住

中美貿易戰持續，財經事務及庫務局前局長陳家強接受無綫訪問時指，不相信關稅會令中國捱不住，反而若關稅太高，美國捱不住。

陳家強於訪問中，被問到中美貿易戰是否有轉圜餘地，他稱「如果（美國）和中國談不合攏，其實（美國）贏不了什麼，所以不一定沒彎轉，（美國）應該希望有一個協議」。

但他提到，「是否有這個關稅（就）令中國捱不起來呢，我又不相信……有時也不需要太害怕，因為增加關稅到太高地步，其實美國捱不住的。我們中國當然也會受傷，但美國也捱不住的，所以等着瞧」。

不過陳家強預料，即使談判失敗，港股下跌也會「有個底」，「（股市）不會和現在的水平差太遠。因為股市最近已經跌了很多，這兩個月因為貿易戰跌了不少，就算再跌也會有支持位」。

2018年9月22日

陳家強料美「靠嚇」 關稅未必調高至25%

財經事務及庫務局前局長、科大商學院兼任教授陳家強出席一個電台節目時表示，中美貿易戰本質是兩國角力，相信美國會調高中國商品關稅，但未必真的會增至25%。

他指出，因為全面增加關稅不但影響兩國關係，亦會對美國消費者造成影響，現在只是想「靠嚇」迫中國談判。

不過，陳家強批評美國總統特朗普不懂經濟，無知卻有自信，不肯認輸；而中國面對缺乏戰略性思維的對手，難以談判，沒有選擇之下惟有不談判。

陳家強認為，中國目前最好的應對態度，可能是與美國保持關係，希望磨擦不要過度升溫，同時與美國內部不同利益團體接觸，希望將來特朗普不在白宮時會有較好的結果。

他表示，雖然中國經濟有減慢跡象，但指出口佔整體經濟比例低，認為貿易戰對中國整體經濟影響不太大。至於本港經濟受投資影響較大，相信中美貿易戰帶來的影響亦有限。

冇錯
應該支持中國企硬

條友老幾 香港已經冇乜人記得佢，去到外國識佢老鼠咩，佢做過生意咩？佢上過位做老頂咩
教人做美國總統

佢無錯喎 支那蝗食一年樹皮都得
美國佬食一日都未必得啦
支持企硬

中國已成最大贏家

不過，陳家強批評美國總統特朗普不懂經濟，無知卻有自信，不肯認輸

Trump不懂經濟
咁你應該不懂政治

BINC

真係CLS

維園阿伯一度掌管財經及庫務局,
香港唔死都難

美國四星上將不懂軍事 誤判中美形勢

話trump唔識政治都算
竟然話trump唔識經濟

靠嚇姐，習大大棋王未驚過

又一隻哈巴狗